澳門首名武漢肺炎確診者康復 沒付款出院返內地

澳門首名確診新型冠狀病毒感染患者今日(6日)康復出院。新型冠狀病毒感染應變協調中心表示，患者經過醫護團隊半個月的救治和護理，病情持續改善，各項化驗指標均正常，2次病原學檢測均為陰性。經醫療團隊評估符合出院標準，患者已於今日出院，並於下午在警察護送下離境。

康復患者為1名52歲的武漢女子，上月19日從武漢乘坐高鐵到達珠海，經拱北入境澳門。因出現咳嗽症狀於上月21日到仁伯爵綜合醫院就診，對新型冠狀病毒檢測呈陽性反應，胸部電腦掃描呈雙側肺炎改變，即收住隔離病房，為澳門首例確診病例。

澳門衞生局局長李展潤表示，該名康復患者治療費共3.4萬澳門元，離開澳門前沒有付款，她目前正申請豁免費用。李續指，外地人在澳門公共醫療機構治療需收取200%費用，根據傳染病防治法規定，她可按自身經濟狀況，以及病症對澳門公共利益影響等申請豁免費用，目前當局正審批申請，如不獲審批將被追收所有醫療費用。

山頂醫院醫務主任李偉成表示，患者治療費用是按照她住院日數和藥物使用等標準收費，各人都有所不同，並非每宗個案都是3.4萬澳門元，即使內地患者已離開澳門，當局有多種方法追收費用，包括轉交財政局追收等。

澳門大把錢

返返去疫區再中過

澳門又贏

中出即飛

太好了，中國好消息，澳門醫療先進，反而香港死過人，大家一定要盡快去澳門醫

支畜：操你媽的去港澳治病還不用給錢真是牛B死了

黨的人民去你到醫病你要感到光榮 你仲好意思問人收錢？

翻武漢再中過

叫支那人去澳門醫啦

醒目 過澳門啦

好返就要返武漢，真係陰鳩公

澳門追錢易好多 中國人咁鐘意賭 點忍得住。

恭喜澳門

中左好返, 身體唔係會產生抗體

支那人好古惑
香港中招隻金融雞個老豆咪就係換咗個身份落嚟
所以無資料

我想知條友d肺功能如何

變異率好高所以話個抗體得半個月到一個月

第二次入侵已經唔同左樣 抗體認唔到

死唔去當好返？

擔心只係免疫力變好所以壓住咗，但可以繼續傳染

然後就會好似下面咁。。。

中國國家衞健委：痊癒後可再感染

支那人走數是常識吧

好似比人影到個袋係名牌，唔知係咪真

好返就搵防暴隊夾你走都幾高招

澳門大撚把錢，3皮幾嘢大概等於你睇完我呢個reply 就可以賺返嚟嘅賭收。

香港比大陸人欠成二億幾醫療費都唔識追.....

預左啦

申請豁免，姐唔畀。

個肺都花撚哂啦

澳門人均 GDP 高過香港 60% 架。

學術文！手足裝備抗沙士：護目鏡

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

澳門看病不用錢

其實可能未醫好
只係想拿拿林送佢走

永續醫療

呢隻毒冇

真心，其實冇藥救下可以點康復？

死光最好，呢個國家帶黎嘅係屎多過糖

眾籌叫雞， 然後再屌叫雞條友

快d傳比大陸狗

叫佢地去澳門

係囉
又唔講康復果d人既情況

佢自己話唔洗錢嘅？

大陸狗仲唔快啲衝入澳門

全世界去澳門醫啦 咁正

捱得過唔死 d病癥又冇晒 就係康復左

可能返到去又中

香港都係

国家對澳門咁多恩情，澳門人都唔會介意啦

唔使咁開心住，香港嘅情況無分別，大陸人係香港經常走數

微博瘋傳啦，香港仲有得救

肺炎永動機

好似話佢攞住個2萬蚊嘅名牌袋去醫院
有錢買名牌無錢俾醫療費

其實好多澳門人不滿

睇留言

===================
黃酒樓就頂唔住

澳門依家發展醫療係幾好
有大地方既酒店賭場做隔離營
可以俾 d 大陸人賭下自己d藥之類，中間抽下佣
荷官唔洗失業
賭場酒店又有生意
一於成個氹仔隔離，醫護用輕軌運送物資

all in 我兩個月既療程 開黎見我

係
講到好似好小事咁

佢點解要還？
呢個係憑佢自己本事呃返嚟嘅醫療費
點解要還？
屌你老母🖕🏻

轉個頭就黎香港啦

去澳門醫啦

咁都上到新聞
佢哋俾錢先報啦好嗎？

我係班支那人就即刻去澳門
香港已經死左人

共實好返點解咁快放走？唔係要留低，抽血驗下有冇抗體咩？可唔可以用D數據黎幫手做疫苗？

呃佢好返，趕佢出澳門

支那種就係咁架啦

番到會唔會再中過招

澳門狗加一分

識常吧
咁都當新聞報導

之後體內超級大病毒

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

點醫的？

仲要住山頂醫院

返去再中過lor
今次中左要死全家添

祝佢再中

哇 澳門醫病醫肺炎 唔洗錢 中國人上呀衝呀

好抵屌！而家係香港既中國人 去仲黎得切！

比你老母錢

澳門唔係話免費咩

康復定義其實係點

唔好比大陸人知澳門醫病唔駛錢，仲要醫好武漢肺炎，唔係佢地一定喺澳門各口岸等解封入境，舒緩香港壓力

香港醫護罷緊工，去澳門醫唔駛錢仲有警察護送

醫完又中過

願死者早日康復

走數係常識

不意外